Kohto ette tulli kaebaja Tõnnis Mutli, ja kaebas: et temal on Kambrist kappist, wasg raudadega kottist, 25 Rb ärra warrastud, ja sel hommikul, muud wõeraid seal kambris ei olnud, kui Mustweti wennelane (kalakaupmees) panni ennast riide, ja kui tema ärra olli läinud, watasin kappi, ja leitsin et se rahha olli ärra woetud, ja sel rahal olli märk: kulli poolt ärest olli lõhki, ja selle rahha N surus olli: 266552, ja kui Kallakaupmees, olli ärra läinud, sõitsin järrel, ja Porkuni Widdingi korsis, olli se R. Kaupmees, 25, Rb ära wahetanud, sedda tunnistab se kõrtsimees.
Kükkita küllast Afanasi Arlohu, tunnistas et tema on seal kül öemaial olnud, agga ohtu on ka sönud kambris, ja hommik polle kambri sanud, egga ka tea sest, rahhast middagi, ja põlle ka warras.
Tunnismees Järwajõe walla mees, Widdingi kõrtsmik, Hindrik Ramann, tunnistas et Afanasi Arlohw, wahetanud temma jures, 25 Rb ärra, ja se rahha olnud teste rahhade jures, ja kui Tonnis Mutli, minno jure sisse tulli, küssis: et kas nisuggune, wennelane, käis siin sees, ja kui ma temale ütlesin et käis siis päris Tõnnis Mutli, kas on siin rahha wahhetand, ja ma wasdasin: et tema wahhetas 25 Rb ärra, siis küssis T. Mutli, sedda rahha näha, ja ma tõin temmale, essite kaks teisi, 25 seid, ja kui ta neid ommaks ei tuninstand, siis küssin: mis sugune sul olli, ja kui ta omma märgid mulle tunnistas, et kõrtsund rahha, ja kulli poolt otsd, lõhki, siis tõin ma selle rahha, mis wennelane mulle wahhetas, ja se olli nenda, kuida, T. Mutli, tunnistas, ja T. Mutli wõttis sedda ommaks.
Koggukonna Kohhos Moistis: et Afanasi Arlohw, maksab: T. Mutlile 25 Rubla kätte, ja Tõnnis Mutli sõidu, ja kullu ette: Tõnnisele 6 Rb, Hindrik Ramanife päwa ette: 1 Rb.
Ja Walla Laeka Trahwi 3 Rb. 
